\documentclass{article}

\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
\noindent
本次学习的内容：\\
shell，terminal，vim，GNU make\\

\noindent
注册表：电脑中的巨大数据库，所有的设置都在注册表中有值。32年之后，仍然需要更改注册表。\\
windows也没有包管理器。windows是闭源软件。\\
软件上兼容性还行，但是硬件不行。仅微软在开发。CPU架构，arm64，x86，x86-64云云。\\
windows不能使用nul作为文件名。至今为止仍然如此。\\
\begin{align}
    linux & ->android \notag   \\
          & ->arduino   \notag
\end{align}

\noindent
有关terminal和shell
terminal，是一个模拟传统终端的东西。他本质上还是个应用程序，提供了窗口和交互功能的应用程序。\\
只是terminal他内部运行的是shell而已，shell才是执行命令的。\\
cmd不算terminal，而算是shell。windows terminal才是。很多系统都会自带terminal的

\noindent
shell：壳。一个应用程序。它本身也是用户与系统内核交互的界面而已。
接受+解析输入，交给操作系统执行，并返回输出。
比较好用的shell：zsh（z shell）
pwsh 7（问题来了，powershell和pwsh有什么区别？）

\noindent
对于命令行来说，也可以用命令行中查看网页。他其实就是一种操作计算机的方式。对于ssh里链接服务器，那更是如此。\\
\begin{center}
    dev cpp -> vscode \& gcc\\
\end{center}
这种转换可以让你熟知编译原理。另外你最好需要知道json，否则每次都配就很恶心。\\

\noindent
插件部分:\\
oh my zsh, powerlevel10k(p10k), git, sudo, z, zsh-autosuggestions, zsh-syntax-highlighting\\
可参看tony crane的博客。\\

\noindent
shell的用法：\\
命令与位置非常有关系。rm -rf ./ 这个命令让你可以删除当前目录下的所有文件。~则代表home。\\
另外，*nix系的路径分隔符是/，而windows是\textbackslash。\\
*nix系没有分盘，只有一个根目录。，但是windows则有盘的概念\\

\noindent
prompt：命令提示符，就是跳出来的那一行，告诉我们信息（权限和所在目录）并等待我们输入。\\

\noindent
相应的一些命令：\\
pwd：获取当前路径。\\
cd：切换路径 ../代表上一级目录，./代表当前目录，/代表根目录，~代表home目录。\\
以根目录（/）为起始的路径叫做绝对路径，而以当前目录为起始的路径叫做相对路径。\\

\noindent
ls：列出当前目录下的文件。\\
\hspace*{2em} -a：列出所有文件，包括隐藏文件。\\
\hspace*{2em} -l：列出详细信息。包含权限，大小，时间。\\
\hspace*{2em} 我们也可以用-al和-a -l来做。\\

\noindent
mkdir：创建目录。\\
touch filename：创建文件。这里可以跟上多个文件名。\\

\noindent
cp src dest：复制文件。不加参数是不能复制文件夹的。\\
这里的dest两种情况：\\
1. dest为目录，则复制到该目录下。\\
2. dest为文件，则复制并重命名，并归入当前目录。本质上和1是一样的，这里用到的是相对路径。\\
\hspace*{2em} -r：递归复制。\\

\noindent
mv src dest：移动文件。它也可以被用于重命名\\
\hspace*{2em} -r：递归移动。\\

\noindent
rm filename：删除文件。\\
\hspace*{2em} -r：递归删除。\\
\hspace*{2em} -f：强制删除。\\
\hspace*{2em} -rf：强制递归删除。这命令非常危险。\\

\noindent
find path -name filename：在path下查找文件名为filename的文件。\\
\hspace*{2em} 模糊查找*也可以在此处使用。但是要用引号（单双都可以）括起来。\\
\hspace*{2em} -type：指定类型。\\
\hspace*{2em} -size：指定大小。\\
\hspace*{2em} -mtime：指定修改时间。\\
grep：在文件中查找字符串。\\
\hspace*{2em} -n：显示行号。\\

\noindent
cat filename：查看文件内容。将会在终端中全部打出。\\
\hspace*{2em} *concatenate的缩写。\\
\hspace*{2em} 也可以用于拼接文件。但不是真的拼在了一起，只是一起输出了而已。\\
\hspace*{2em} -n：显示行号。\\

\noindent
head filename：查看文件头部。默认显示前10行。\\
\hspace*{2em} -n：显示前n行。\\

\noindent
tail filename：查看文件尾部。默认显示后10行。\\
\hspace*{2em} -n：显示后n行。\\

\noindent
less filename：分页显示文件内容。\\
\hspace*{2em} 可以实现查找和更好的翻页，还可以使用滚轮。\\

\noindent
more filename：分页显示文件内容。\\
\hspace*{2em} 这个就just so so了。\\

\noindent
hexdump filename：以16进制显示文件内容。\\
\hspace*{2em} -C：以16进制显示文件内容，并且显示ASCII码。\\
\hspace*{2em} -n N：只显示前N个字节。\\

\noindent
其他文档：\\
man xxx：查看xxx的帮助文档。他的功能强大到C语言的函数都能看。\\
echo xxx：输出xxx。\\

\noindent
clear：清屏。\\
whoami：查看当前用户。\\
ps：查看当前进程。\\
kill pid：杀死进程。\\
\hspace*{2em} pid：进程id。\\
\hspace*{2em} 应该可以和ps一起用。\\
date：查看当前时间。\\

\noindent
chmod：修改权限。\\
\hspace*{2em} -R：递归修改。\\
\hspace*{2em} linux中并不看后缀名确认是否可执行，而是看权限。如果权限上标明并不能执行，那么他就是不能执行。权限的表示是一串字母。\\
diff：比较两个文件的不同。\\

\noindent
curl：发送http请求。\\
wget：下载文件。\\
\\
\\
\\

\noindent
重定向：\\

\noindent
标准输入流stdin(standard input)\\
标准输出流stdout(standard output)\\
标准错误流stderr(standard error)\\

\noindent
一般所说的是将标准输出流重定向到某个文件，也就是：\\
echo hello world > a.txt\\
这样就将hello world这个字符串写入到了a.txt文件中。注意这是覆盖的。\\
同时，>>则是追加。它意味着不覆盖源文件，而是添加到末尾。\\

\noindent
反过来也可以将文件的内容重定向到标准输入流中：\\
cat < a.txt\\
这是一种给程序提供输入的方式。\\
cat file1 file2 > file3\\
这则是将2个文件拼接，输出的结果存入file3的操作。\\

\noindent
另外，2>则是将标准错误流重定向到某个文件。\\

\noindent
最后，还可以用\&>将标准输出流和标准错误流一起重定向。\\
例如，echo hello world \&> a.txt\\

\begin{center}
    ——————————————————————————————————————————————————\\
\end{center}

\noindent
重定向：将文件输入到命令/将命令输出到文件\\
管道：将命令的输出作为另一个命令的输入\\
管道操作符：|\\
利用管道操作符将数个命令连接起来，形成一个命令序列，以完成较为复杂的任务。\\

\noindent
例子：\\
echo Hello world\\
这是用echo命令输出hello world。\\
echo Hello world | cat\\
这是将echo命令的输出作为cat命令的输入，最后的输出是由cat完成的\\
实用案例：\\
ls | tail -n 5\\
输出前5个文件。这就是很巧妙的组合。\\
ls | head -n 15 | tail -n 5\\
这就更加巧妙了，先输出头15个，然后取后五个，相当于取了11-15文件。\\
ls | less\\
这就是分页显示文件的方法。真是妙。\\
ls | grep 'a'\\
这就是查找文件名称中带a的方法。\\
\end{document}